★國泰貴賓室再裁百名員工 員工嘆搵工難感徬徨

有傳營運商索迪斯獲政府保就業計劃補貼工資後仍要裁員。有索迪斯員工對本報投訴指，公司已收集員工資料、擬定名單，擬明日裁走約百名員工；民航工會表示亦有聽聞事件。索迪斯回覆時未有否認裁員一事，指明白員工的關注，會與員工保持緊密聯繫及溝通。

國泰回覆指，有關機場貴賓室乃由第三方服務供應商索迪斯負責營運，就有關該公司與其員工的安排事宜，需直接聯絡該公司。而索迪斯則未有正面回應會否裁員，僅表示在疫情持續影響下，理解員工的關注，會與員工保持溝通。香港民用航空事業職工總會秘書長葉偉明指，有聽聞裁員事件，目前正在了解當中，並稱機場現時確實無生意，而保就業計劃亦將於本月底完結，預料未來會有更多公司裁員。

譚仔

高級待應

推

居然唔喺十二月先炒？保就業唔係仲有幾日？

專業人士怕咩搵到野做？

除非本身就唔係專業人士

聽日十一月三十日，可能過左五點出信。賠一個月送佢地走。

利申：鳩up, 我唔知保就業Detail

轉行好難?
唔轉行全世界得因航一間航空公司?

唔一早搵下後路咁蠢咩

喺機場（客機）做果班人真係幾慘，大半年冇左九成客機，等於冇咩工開，政府同機管局0補貼，仲要連保就業都冇埋，12月又裁員，其他行業例飲食零售都捱落去，客機冇飛出入就冇得做

保就業筆錢保3個月就業

政府d政策真係天才到爆

個肺炎可能搞三兩年，已經貼咗半年，點都補貼唔到三年啦

無生意都無辦法架,
裁都無辦法
都無保就業
政府話放錢去大灣區嘛

鬼叫之前連比人入去接機食吓野都唔比，又唔反對嚟啲垃圾政策

貼一世

真係無計 多謝大陸啦 全世界航空業都死

點解要3年，其實只要保就業補貼到起碼下年暑假，就可以減低失業率

下年年尾客運率起碼有兩至四成